韓國歐爸壞壞！超過半數 男性青年 敵視女權主義

國際中心／綜合報導

韓劇讓人有感覺歐爸十分溫柔體貼！不過南韓婦女發展研究針對3千名不同年齡男性進行網路調查，結果發現20多歲的男子竟然有超過一半「反女權」，且對挑戰男性權威的女性有敵意。

▲韓國歐爸壞壞！超過半數青年反女權。（圖／翻攝自Pixabay）

綜合韓媒報導，研究指出，20多歲的男性認為，女性似乎與男性擁有相同的地位甚至更多，且還貪得無厭要求更多東西，並運用女權團體來攻擊男性組織。不過隨著年齡增長，年紀越大的韓國男性越不會反女權，相較20來歲的過半數反女權相比，30多歲的男子只有38.7％，40多歲則驟降至18.4％，50多歲更是降到個位數的9.5％。

對此，韓國婦女發展研究所認為，20多歲的男性正經歷了年輕氣旺時期，具有著強烈的反女權主義和有敵對的性別歧視傾向。

更多三立新聞網報導

韓媒

等你地仲笑韓仔乸型

而家係香港女性權益仲勁過男性

成班鵪鶉唔敢出聲

所有動物生來平等，但有些動物比其他動物更平等正正係香港女性爭取的東西

連登仔強力支援